<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dernières nouvelles | GdR IG-RV</title><link>https://gdr-igrv.fr/post/</link><atom:link href="https://gdr-igrv.fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Dernières nouvelles</description><generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><image><url>https://gdr-igrv.fr/media/icon_hu6ab350bd9da14bf3d770a252e9dc8f37_21017_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url><title>Dernières nouvelles</title><link>https://gdr-igrv.fr/post/</link></image><item><title>Prix de thèse du GDR IG-RV 2021</title><link>https://gdr-igrv.fr/post/21-10-06-prix-these-2021/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gdr-igrv.fr/post/21-10-06-prix-these-2021/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Résultats du prix de thèse du GDR IG-RV 2021 en collaboration avec l’Association Française d’Informatique Graphique, l’Association Française de la XR et le Chapitre Français d’Eurographics.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Pour cette cinquième édition, la participation au concours était ouverte aux docteurs ayant soutenu leur thèse entre le 01/01/2020 et le 31/12/2020. Il y a eu 11 soumissions, toutes d’un excellent niveau scientifique et couvrant largement les thématiques du GDR IG-RV.&lt;/p>
&lt;p>Cette année, le jury de sélection a été animé par David Coeurjolly et Loïc Barthe et il était composé de Florence Bertails-Descoubes, Georges-Pierre Bonneau, George Drettakis, Samuel Hornus, Daniel Mestre, Alexis Paljic et Julien Tierny.&lt;/p>
&lt;p>Le prix de thèse du GDR IG-RV 2021 est décerné à :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Rebecca Fribourg&lt;/strong> pour sa thèse intitulée &lt;em>« Contribution to the study of factors influencing the sense of embodiment towards avatars in virtual reality »&lt;/em>, effectuée sous la direction d’Anatole Lécuyer, Ferran Argelaguet et Ludovic Hoyet à l’Université de Rennes 1.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Un accessit a aussi été décerné à :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Pierre Ecormier-Nocca&lt;/strong> pour sa thèse intitulée &lt;em>« Authoring consistent, animated ecosystems: Efficient learning from partial data »&lt;/em>, effectuée sous la direction de Marie-Paule Cani et Pooran Memari à l’Ecole Polytechnique.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Nous tenons à remercier l’ensemble des candidats pour leur participation,&lt;/p>
&lt;p>Les animateurs du prix de thèse 2021,
David Coeurjolly et Loïc Barthe&lt;/p></description></item><item><title>De nouveaux rédacteurs scientifiques rejoignent l'équipe de rédaction du site</title><link>https://gdr-igrv.fr/post/21-07-21-new-redactors/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gdr-igrv.fr/post/21-07-21-new-redactors/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://gdr-igrv.fr/author/johanna-delanoy/">Johanna&lt;/a>, &lt;a href="https://gdr-igrv.fr/author/rebecca-fribourg/">Rebecca&lt;/a> et &lt;a href="https://gdr-igrv.fr/author/etienne-corman/">Étienne&lt;/a> rejoignent l&amp;rsquo;équipe de rédaction du site web du GdR. Ils participeront à la rédaction des articles et brèves du site et à la communication du GdR. Merci à eux !&lt;/p></description></item><item><title>La gazette du GT « Modélisation géométrique », n°0</title><link>https://gdr-igrv.fr/post/21-07-20-gtmg-gazette/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gdr-igrv.fr/post/21-07-20-gtmg-gazette/</guid><description>&lt;p>Le &lt;a href="https://gdr-igrv.fr/gts/gt-mg/">GT MG&lt;/a> a lancé le &lt;a href="https://gtmg.u-bourgogne.fr/wp-content/uploads/2021/07/gazette-GTMG_n0_16juillet2021.pdf" target="_blank" rel="noopener">premier numéro&lt;/a> de sa gazette.&lt;/p></description></item></channel></rss>